武漢肺炎 荷蘭日本童被當中國人 遭圍毆流血

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎疫情在全球多國延燒，荷蘭阿姆斯特丹上週傳出1起兒童暴力事件，1所學校內的1名日本僑生，遭5、6名荷蘭兒童圍毆到流鼻血，對方還罵「新型冠狀病毒中國人！」校方已做出對應處理。

根據日媒「FESOKU」報導，荷蘭首都阿姆斯特丹1所日本人學校，上週的休息時間在室內遊樂場，1名日籍兒童遭5、6名遭當地兒童團團包圍，其臉部、腹部遭受毆打，還被打到噴鼻血，施暴的兒童們後來遭受制止，受害者趁機脫逃，校方25日對此做出對應，將加強保護日籍兒童安全。

事件被轉貼至台灣批踢踢實業坊（PTT）後，不少網友都替受害人感到「衰爆」，並留言表示「垃圾支那又在連累黃種人了」、「荷蘭人也分不清楚中文和日語的區別吧」、「雖然不叫武漢肺炎了，但已經跟中國劃等號」、「 跟8+9殺錯人有87%像」、「要去歐美 最好標示自己不是中國人才安全」。

日本政府：睇唔到 包容下中國啦

[其實對家唔係戇鳩] 黃圈被滲透及分化

日本人真係慘

「垃圾支那又在連累黃種人了」